李嘉誠向DSE生派$5,000 擴至屯門

李嘉誠向DSE生派$5,000 擴至屯門

要聞

【本報訊】李嘉誠基金會繼上年度向天水圍及離島區中學DSE考生派發5,000元現金「善用錢」，昨公佈擴大計劃，明年起向屯門DSE考生每人派5,000元現金，料有逾4,000名屯門學生受惠。

李嘉誠

逾萬學生受惠

李嘉誠基金會昨公佈，「善用錢」計劃獲社會支持，讓學生自行決定5,000元的用途具多重意義，亦收到很多學校、家長、地區人士意見，望計劃擴展至屯門區中學。基金會在鼓勵同學「善用自主、善用金錢」下，宣佈2018年起擴展至屯門區。連同天水圍及離島區，預計明年共91間學校，逾一萬名學生受惠；翻查資料，屯門區下屆DSE學生約有4,300人。
基金會又指，早前向逾5,700名善用錢申請者進行問卷調查。在回收的4,244問卷中，約七成同學會將現金用於教學相關用途，如DSE考試費、留位費、購買練習、補習等。
裘錦秋中學（屯門）校長許振隆稱，屯門較多基層學童，5,000元現金能幫助部份學生，「試過有個學生要去維園攞獎，都因為太遠同交通費貴唔敢去，最尾老師帶佢出去維園，個學生之前冇去過港島，仲好驚訝公園原來可以咁大」。
■記者葉偉東

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

就考dse未岀過港島

真心咩
因為交通費唔敢去維園